%======================================= Agradecimentos =======================================
\chapter*{Agradecimentos}


%\noindent Agradeço,\\[2mm]
%ao Prof. Pedro os cinco anos de valorosa orientação e a oportunidade de chegar até Campinas, onde finalmente pude
%encontrar o meu verdadeiro caminho.\\[2mm]
%aos colegas de trabalho mais próximos: Giórgio, Renato, Vinícius e Valter a convivência descontraída e
%as trocas de experiências.\\[2mm]
%aos demais colegas do Departamento de Telemática a ótima convivência.\\[2mm]
%aos professores da FEEC: Ivanil, Paulo Valente, Von Zuben, Ivan Ricarte e Geromel, os ótimos cursos oferecidos.\\[2mm]
%aos professores Maurício C. de Oliveira (UCSD-EUA) e Pierre-Alexandre Bliman (INRIA-França) pelas parcerias e discussões frutíferas.\\[2mm]
%aos membros da banca examinadora os comentários, sugestões e contribuições, que ajudaram a melhorar a qualidade e a redação final do manuscrito.\\[2mm]
%à agência FAPESP o apoio financeiro concedido durante todo o período de doutoramento.\\[2mm]
%à FEEC/UNICAMP a ótima estrutura que oferece aos estudantes e pesquisadores.\\[2mm]
%à CAPES o portal de periódicos eletrônicos, que permite o acesso rápido e eficiente ao conhecimento científico.\\[2mm]
%ao Google o complemento que faz ao item anterior.\\[2mm]
%a todos que de alguma forma contribuíram com o meu progresso como aluno e como Ser.

Chegar até aqui não foi nada fácil, foi atravessar barreiras, foi descobrir o mundo novo, foi se libertar da família tradicional brasileira, foi me reinventar num novo universo! A cada momento fui menina em diferentes fases: menina do interior, menina na cidade grande, menina em novas descobertas, menina nas drogas, menina nas escolhas, menina no trabalho, menina nas amizades, menina nas paixões e essa menina se transformou para mim, numa grande mulher! Mulher Pedagoga, mulher lutadora, mulher gorda, mulher que acredita num ideal, mulher por mulher! Que enfrenta suas batalhas, e que luta, ao lado de suas amigas, por aquilo que acredita ser justo!

Pra se tornar essa mulher, foi necessário uma vida toda influenciada por grandes pessoas, todas elas estiveram do meu lado, muitas vezes não eram nem pra orientar, mas pra se tornar um grande aprendizado nessa vida, que grandes volta dá! Agradecer exclusivamente as pessoas é injusto, pois corro o risco de esquecer outras, mas no processo da formação do meu ser Pedagoga, existem pessoas especiais, por me incentivarem e fazer acreditar que a menina que existia podia se transformar numa mulher!

Agradeço a minha orientadora e amiga Lilian, que tanto foi paciente e persistente em acreditar em minhas aptidões! Minha Vó Maria Tereza e minha Tia Michelle, por acreditar em mim e não deixar eu nunca desistir! Minha mãe e irmã Iza, agradeço por cada desacordo, mas que sempre me incentivaram a lutar como mulher! Agradeço ao meu companheiro de lar e de amizade, Gabriel, que sacrificou seus momentos pra fazer revisão de texto e me incentivou nas decisões! Meu primo Carlos, e minha prima Tarinê, são aqueles que mesmo de longe faziam acreditar que eu era a inspiração e o exemplo! Ao meu irmão Marcos, que sobre as críticas elevadas sobrevivi e nunca assumi que era ele o correto! A Sabrina e Eurípedes, que conquistaram o espaço como da família, e me incentivaram muito ao longo de todo esse trabalho, contribuindo com a construção e formatação! As amigas de trabalho, Doani, Gislaine, principalmente Carol Quevedo e Patrícia, que acompanham todas as quartas feiras a dor e a alegria de acordar cedo para ver as crianças onde realizamos nosso projeto, e principalmente as crianças que possibilitaram esse trabalho e tenho imenso carinho! Aos amigos, que nesse ultimo ano entraram em minha vida, e participaram do turbilhão do que era o meu trabalho de conclusão de curso, sempre me ouvindo reclamar, dizer que eu estava sem tempo, que devia estudar, e que tinha que parar de me sabotar! Aos amigos da Faculdade de Educação e UNICAMP, desde aqueles que só tivemos disciplinas em comum, quanto aqueles que sentamos, conversamos, discutimos, politizamos, construímos, brigamos, cada um teve participação especial em toda minha formação dentro da Universidade! Agradeço também aos amigos do cursinho que fiz, e que até hoje carrego comigo as amizades, foi lá que começou toda a transformação da menina! Agradeço, por ultimo, mas não menos importante, a toda comunidade surda, aqueles que viraram amigos e que trabalhamos juntos, aqueles que deram críticas ao trabalho, e contribuíram com sua elaboração. Todos foram muito importantes no meu aprendizado sobre surdez, principalmente Guilherme Nichols e Ellen Oliveira!

\null

%==============================================================================================
